中國駐泰國使館發言人就近期網上涉華言論發表談話

使館發言人就近期網上涉華言論發表談話

我註意到近期在中泰兩國網絡上出現的言論。首先我想強調，一個中國原則不容置疑，中方堅決反對任何人在任何場合發表任何有悖於一個中國原則的錯誤言論。同時，我也想指出，一個中國原則是泰國政府和廣大泰國人民長期堅持的既定立場，網絡上的個別雜音只能反映其偏見與無知，代表不了泰國政府的既定立場和泰國主流民意，網絡上個別人借機煽風點火、挑撥離間的險惡圖謀絕不會得逞。

中泰友誼源遠流長，“中泰一家親”是兩國關系的真實寫照。無論是亞洲金融危機，還是中國汶川地震，無論是印度洋海嘯，還是今天的新冠肺炎疫情，中泰兩國和兩國人民始終守望相助、共克時艱，生動詮釋了風雨同舟、相濡以沫的優良傳統。在中國抗疫最吃緊的時刻，泰國王室、政府和社會各界給予了中方寶貴支持。在中國抗疫形勢初見好轉之際，中方頂住防反彈的巨大壓力，從政府、企業到社會團體紛紛向泰方提供力所能及的支持與援助。兩國人民均感懷於心。

病毒無國界，更沒有“原罪”。面對疫情，唯有勠力同心、攜手應對方為正道。我們深信，歷久彌堅的中泰友誼經得住疫情考驗；我們堅信，“中泰一家親”特殊情誼在歷經疫情洗禮後將煥發出更加強大生機與活力。

Statement by the Spokesperson of the Chinese Embassy in Thailand Concerning Recent Online Statements Related to China

I have noticed there are many online statements related to China recently. First of all, I want to underline that the One China Principle is irrefutable and China is firmly opposed to anyone making any erroneous statement inconsistent with the One China Principle anytime, anywhere. Having said that, I want to point out that the One China Principle is a long-standing principle consistently recognized and supported by the Thai government and the Thai general public. The recent online noises only reflect bias and ignorance of its maker, which does not in any way represent the standing stance of the Thai government nor the mainstream public opinion of the Thai People. The scheme by some particular people to manipulate the issue for the purpose of inflaming and sabotaging the friendship between the Chinese and Thai people will not succeed.

The friendship between China and Thailand dates back to ancient times, and the expression of “China and Thailand as one family” is a genuine epitome of our bilateral relationship. Be it the Asian financial crisis, the Wenchuan earthquake in China, the Indian Ocean tsunami, or the COVID-19 we are facing now, China and Thailand, as well as the people of both countries, have always stood firmly together and extended each other support and assistance during these trying times, which speaks volume of the fine tradition of the two peoples sharing weal and woe. At the most critical moment of China’s campaign against the COVID-19, we are blessed with valuable support from the Thai royal family, the Thai government and various social sectors. Now that the situation in China is turning around,the Chinese government, Chinese enterprises and social organizations are rallying up to provide Thailand with assistance to defeat the virus, despite enormous domestic pressure of epidemic rebound. The people from both countries feel deeply indebted and grateful to each others’ kindness.

Virus respects no borders, and there is no “sin” when it comes to this epidemic. Working together with concerted efforts is the only right way forward. We deeply believe that the long-tested China-Thailand friendship will stand the trial of this epidemic, and the kinship of “China and Thailand as one family” will emerge stronger with more vitality after we jointly overcome this challenge.

下面D comment一面倒屌鳩中共

NMSL

華你老母,你班係支那畜

nmslese logic
end of discussion

發言就發言，講野就講野啦，發咩表談話

how to clap with one hand

圖窮匕見，大陸又想泰國「成為」中共國不可分割「大家庭」了。又可幫佢大事宣傳。 —》......the expression of “China and Thailand as 「one family” 」.........